[1960_New_York_Knicks_vs._Philadelphia_Warriors.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1960_New_York_Knicks_vs._Philadelphia_Warriors.jpeg "fig:1960_New_York_Knicks_vs._Philadelphia_Warriors.jpeg")曾十一次夺得篮板王称号\]\]
[篮球运动中的](../Page/篮球.md "wikilink")[篮板球是指投球不进后篮板或篮圈上的反弹球](../Page/篮板球.md "wikilink")，分进攻篮板和防守篮板两种。进攻篮板指球员在队友或自己投球未进后抢到的篮板球，防守篮板则指球员在对手球员投球未进后抢到的篮板球\[1\]。**篮板王**就是每个赛季平均每场比赛抢得篮板球次数最多的球员。[1950-51
NBA赛季期间](../Page/1950-51_NBA赛季.md "wikilink")，首次统计篮板球数并授予篮板王头衔。[1973-74
NBA赛季前的统计数据没有分开统计进攻或防守篮板](../Page/1973-74_NBA赛季.md "wikilink")，之后才开始统计。\[2\]从[1974-75
NBA赛季开始](../Page/1974-75_NBA赛季.md "wikilink")，争夺篮板王头衔的球员在相应赛季要参加全部82场比赛中的至少70场，或是抢到至少800个篮板球\[3\]。[1968-69
NBA赛季及之前](../Page/1968-69_NBA赛季.md "wikilink")赛季的篮板王都是夺得篮板球总数最多的球员，之后再改成平均每场比赛争抢篮板最多的球员。

[威尔特·张伯伦在](../Page/威尔特·张伯伦.md "wikilink")[1960-61
NBA赛季共抢到](../Page/1960-61_NBA赛季.md "wikilink")2149个篮板球，平均每场27.2个，两项都创下新纪录并保持至今\[4\]。[1959-60
NBA赛季期间](../Page/1959-60_NBA赛季.md "wikilink")，还是新手球员的张伯伦就抢到1941个篮板球，这项纪录同样保持至今\[5\]。[德怀特·霍华德在](../Page/德怀特·霍华德.md "wikilink")[2007-08
NBA赛季夺得](../Page/2007-08_NBA赛季.md "wikilink")1161个篮板球，[凯文·乐福在](../Page/凯文·乐福.md "wikilink")[2010-11
NBA赛季平均每场比赛抢到](../Page/2010-11_NBA赛季.md "wikilink")15.23个篮板球，均属现役球员之冠。夺得2007-08
赛季篮板王头衔时，霍华德还只有22岁零130天，是历史上最年轻的篮板王\[6\]，[丹尼斯·罗德曼获](../Page/丹尼斯·罗德曼.md "wikilink")[1997-98
NBA赛季篮板王称号时已有](../Page/1997-98_NBA赛季.md "wikilink")36岁零341天，是最年长的篮板王。

张伯伦共有11次获篮板王称号，比其他球员都多\[7\]。[丹尼斯·罗德曼则是连庄次数最多的篮板王](../Page/丹尼斯·罗德曼.md "wikilink")，达七次\[8\]。[摩西·马龙曾六次入选篮板王](../Page/摩西·马龙.md "wikilink")，德怀特·霍华德五次，[凯文·加内特和](../Page/凯文·加内特.md "wikilink")[比尔·拉塞尔都是四次](../Page/比尔·拉塞尔.md "wikilink")。此外只有[埃尔文·海耶斯](../Page/埃尔文·海耶斯.md "wikilink")、[迪肯贝·穆托姆博](../Page/迪肯贝·穆托姆博.md "wikilink")、[哈基姆·奥拉朱旺和](../Page/哈基姆·奥拉朱旺.md "wikilink")[本·华莱士曾多次获篮板王称号](../Page/本·华莱士.md "wikilink")。历史上共有五位球员在同一赛季拿下篮板王头衔的同时还带领球队赢得[总冠军](../Page/NBA总冠军列表.md "wikilink")，分别是[乔治·迈肯于](../Page/乔治·迈肯.md "wikilink")[1953年带领](../Page/1953年NBA总决赛.md "wikilink")[洛杉矶湖人打入决赛](../Page/洛杉矶湖人.md "wikilink")，比尔·拉塞尔于[1959](../Page/1959年NBA总决赛.md "wikilink")、[1964和](../Page/1964年NBA总决赛.md "wikilink")[1965年三度率领](../Page/1965年NBA总决赛.md "wikilink")[波士顿凯尔特人进入决赛](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")，张伯伦于[1967和](../Page/1967年NBA总决赛.md "wikilink")[1972年分别带领](../Page/1972年NBA总决赛.md "wikilink")[费城76人和](../Page/费城76人.md "wikilink")[洛杉矶湖人打入决赛](../Page/洛杉矶湖人.md "wikilink")，马龙于[1983年率领费城](../Page/1983年NBA总决赛.md "wikilink")76人进入决赛，罗德曼在[1996](../Page/1996年NBA总决赛.md "wikilink")、[1997和](../Page/1997年NBA总决赛.md "wikilink")[1998年连续三次带领](../Page/1998年NBA总决赛.md "wikilink")[芝加哥公牛打入决赛](../Page/芝加哥公牛.md "wikilink")。

## 图例

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>^</p></td>
<td><p>代表现役球员</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>*</p></td>
<td><p>代表该球员曾入选<a href="../Page/奈史密斯篮球名人纪念堂.md" title="wikilink">奈史密斯篮球名人纪念堂</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>球员姓名（数字）</p></td>
<td><p>代表这是该球员第几次获得篮板王称号</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/籃球位置.md" title="wikilink">后卫</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 历届篮板王

[Bill_Russell_-_2005_NBA_Legends_Tour_-_1-21-05.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bill_Russell_-_2005_NBA_Legends_Tour_-_1-21-05.jpg "fig:Bill_Russell_-_2005_NBA_Legends_Tour_-_1-21-05.jpg")是1958、1959、1964和1965年的篮板王。\]\]
[Elvin_Hayes_1975_Bullets.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Elvin_Hayes_1975_Bullets.jpg "fig:Elvin_Hayes_1975_Bullets.jpg")是1970和1974年的篮板王\]\]
[Moses_Malone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Moses_Malone.jpg "fig:Moses_Malone.jpg")于1981至1985年连续五次获得篮板王头衔，还曾在1979年入选。\]\]
[Kevin_Garnett_with_the_Minnesota_Timberwolves_dunking,_2007.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kevin_Garnett_with_the_Minnesota_Timberwolves_dunking,_2007.jpg "fig:Kevin_Garnett_with_the_Minnesota_Timberwolves_dunking,_2007.jpg")是2004至2007年连续四个赛季的篮板王\]\]
[Dwight_howard_2009z.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dwight_howard_2009z.jpg "fig:Dwight_howard_2009z.jpg")是2008至2010年三个赛季以及2012至2013两个赛季的篮板王\]\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>赛季</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p><a href="../Page/篮球位置.md" title="wikilink">篮球位置</a>{{#tag:ref|球员的主要位置排在第一位。|group="注"}}</p></th>
<th><p>球队</p></th>
<th><p>上场次数</p></th>
<th><p>进攻篮板总数</p></th>
<th><p>防守篮板总数</p></th>
<th><p>合计篮板球数</p></th>
<th><p>场均篮板球数</p></th>
<th><p>来源</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1950-51_NBA赛季.md" title="wikilink">1950-51</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/多尔夫·谢伊斯.md" title="wikilink">多尔夫·谢伊斯</a>*</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a></p></td>
<td><p>66</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,080</p></td>
<td><p>16.36</p></td>
<td><p>[9][10]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1951-52_NBA赛季.md" title="wikilink">1951-52</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/拉里·福斯特.md" title="wikilink">拉里·福斯特</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>66</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>880</p></td>
<td><p>13.33</p></td>
<td><p>[11][12]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1951-52_NBA赛季.md" title="wikilink">1951-52</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/梅尔·哈特金斯.md" title="wikilink">梅尔·哈特金斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亚特兰大老鹰.md" title="wikilink">亚特兰大老鹰</a></p></td>
<td><p>66</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>880</p></td>
<td><p>13.33</p></td>
<td><p>[13][14]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1952-53_NBA赛季.md" title="wikilink">1952-53</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·迈肯.md" title="wikilink">乔治·迈肯</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶湖人.md" title="wikilink">洛杉矶湖人</a></p></td>
<td><p>70</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,007</p></td>
<td><p>14.39</p></td>
<td><p>[15][16]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1953-54_NBA赛季.md" title="wikilink">1953-54</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈里·加拉廷.md" title="wikilink">哈里·加拉廷</a>*</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/纽约尼克斯.md" title="wikilink">纽约尼克斯</a></p></td>
<td><p>72</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,098</p></td>
<td><p>15.25</p></td>
<td><p>[17][18]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1954-55_NBA赛季.md" title="wikilink">1954-55</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/尼尔·约翰斯顿.md" title="wikilink">尼尔·约翰斯顿</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/金州勇士.md" title="wikilink">费城勇士</a></p></td>
<td><p>72</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,085</p></td>
<td><p>15.07</p></td>
<td><p>[19][20]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1955-56_NBA赛季.md" title="wikilink">1955-56</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鲍勃·佩蒂特.md" title="wikilink">鲍勃·佩蒂特</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亚特兰大老鹰.md" title="wikilink">圣路易斯老鹰</a></p></td>
<td><p>72</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,164</p></td>
<td><p>16.17</p></td>
<td><p>[21][22]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1956-57_NBA赛季.md" title="wikilink">1956-57</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/莫里斯·斯托克斯.md" title="wikilink">莫里斯·斯托克斯</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/萨克拉门托国王.md" title="wikilink">罗彻斯特皇家</a></p></td>
<td><p>72</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,256</p></td>
<td><p>17.44</p></td>
<td><p>[23][24]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1957-58_NBA赛季.md" title="wikilink">1957-58</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔·拉塞尔.md" title="wikilink">比尔·拉塞尔</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波士顿凯尔特人.md" title="wikilink">波士顿凯尔特人</a></p></td>
<td><p>69</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,564</p></td>
<td><p>22.67</p></td>
<td><p>[25][26]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1958-59_NBA赛季.md" title="wikilink">1958-59</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔·拉塞尔.md" title="wikilink">比尔·拉塞尔</a>*（2）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波士顿凯尔特人.md" title="wikilink">波士顿凯尔特人</a></p></td>
<td><p>70</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,612</p></td>
<td><p>23.03</p></td>
<td><p>[27][28]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1959-60_NBA赛季.md" title="wikilink">1959-60</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*{{#tag:ref|威尔特·张伯伦在本赛季抢得的篮板球数创下新手球员纪录并保持至今[29]。|group="注"}}</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/金州勇士.md" title="wikilink">费城勇士</a></p></td>
<td><p>72</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,941</p></td>
<td><p>26.96</p></td>
<td><p>[30][31]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1960-61_NBA赛季.md" title="wikilink">1960-61</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（2）{{#tag:ref|威尔特·张伯伦在本赛季抢得的篮板球总数和平均每场比赛的篮板球数都创下新纪录并保持至今[32][33]。|group="注"}}</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/金州勇士.md" title="wikilink">费城勇士</a></p></td>
<td><p>79</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2,149</p></td>
<td><p>27.20</p></td>
<td><p>[34][35]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1961-62_NBA赛季.md" title="wikilink">1961-62</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（3）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/金州勇士.md" title="wikilink">费城勇士</a></p></td>
<td><p>80</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>2,052</p></td>
<td><p>25.65</p></td>
<td><p>[36][37]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1962-63_NBA赛季.md" title="wikilink">1962-63</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（4）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/金州勇士.md" title="wikilink">旧金山勇士</a></p></td>
<td><p>80</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,946</p></td>
<td><p>24.32</p></td>
<td><p>[38][39]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1963-64_NBA赛季.md" title="wikilink">1963-64</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔·拉塞尔.md" title="wikilink">比尔·拉塞尔</a>*（3）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波士顿凯尔特人.md" title="wikilink">波士顿凯尔特人</a></p></td>
<td><p>78</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,930</p></td>
<td><p>24.74</p></td>
<td><p>[40][41]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1964-65_NBA赛季.md" title="wikilink">1964-65</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔·拉塞尔.md" title="wikilink">比尔·拉塞尔</a>*（4）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/波士顿凯尔特人.md" title="wikilink">波士顿凯尔特人</a></p></td>
<td><p>78</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,878</p></td>
<td><p>24.08</p></td>
<td><p>[42][43]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1965-66_NBA赛季.md" title="wikilink">1965-66</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（5）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a></p></td>
<td><p>79</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,943</p></td>
<td><p>24.59</p></td>
<td><p>[44][45]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1966-67_NBA赛季.md" title="wikilink">1966-67</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（6）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a></p></td>
<td><p>81</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,957</p></td>
<td><p>24.16</p></td>
<td><p>[46][47]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1967-68_NBA赛季.md" title="wikilink">1967-68</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（7）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,952</p></td>
<td><p>23.80</p></td>
<td><p>[48][49]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1968-69_NBA赛季.md" title="wikilink">1968-69</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（8）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶湖人.md" title="wikilink">洛杉矶湖人</a></p></td>
<td><p>81</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,712</p></td>
<td><p>21.14</p></td>
<td><p>[50][51]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1969-70_NBA赛季.md" title="wikilink">1969-70</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埃尔文·海耶斯.md" title="wikilink">埃尔文·海耶斯</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/休斯敦火箭.md" title="wikilink">圣地牙哥火箭</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,386</p></td>
<td><p>16.90</p></td>
<td><p>[52][53][54]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1970-71_NBA赛季.md" title="wikilink">1970-71</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（9）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶湖人.md" title="wikilink">洛杉矶湖人</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,493</p></td>
<td><p>18.21</p></td>
<td><p>[55][56][57]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1971-72_NBA赛季.md" title="wikilink">1971-72</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（10）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶湖人.md" title="wikilink">洛杉矶湖人</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,572</p></td>
<td><p>19.17</p></td>
<td><p>[58][59][60]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1972-73_NBA赛季.md" title="wikilink">1972-73</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a>*（11）</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶湖人.md" title="wikilink">洛杉矶湖人</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>1,526</p></td>
<td><p>18.61</p></td>
<td><p>[61][62][63]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1973-74_NBA赛季.md" title="wikilink">1973-74</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埃尔文·海耶斯.md" title="wikilink">埃尔文·海耶斯</a>*（2）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/华盛顿奇才.md" title="wikilink">首都子弹</a></p></td>
<td><p>81</p></td>
<td><p>354</p></td>
<td><p>1,109</p></td>
<td><p>1,463</p></td>
<td><p>18.06</p></td>
<td><p>[64][65][66]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1974-75_NBA赛季.md" title="wikilink">1974-75</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/韦斯·昂塞尔德.md" title="wikilink">韦斯·昂塞尔德</a>*{{#tag:ref|<a href="../Page/鲍伯·麦卡杜.md" title="wikilink">鲍伯·麦卡杜和</a><a href="../Page/萨姆·拉西.md" title="wikilink">萨姆·拉西在</a><a href="../Page/1974-75_NBA赛季.md" title="wikilink">1974-75赛季分别抢到</a>1155和1149个篮板球，但两人的场均篮板球数分别是14.1和14.2，都不及昂塞尔德[67]。|group="注"}}</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/华盛顿奇才.md" title="wikilink">华盛顿子弹</a></p></td>
<td><p>73</p></td>
<td><p>318</p></td>
<td><p>759</p></td>
<td><p>1,077</p></td>
<td><p>14.75</p></td>
<td><p>[68][69][70]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1975-76_NBA赛季.md" title="wikilink">1975-76</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卡里姆·阿卜杜勒-贾巴尔.md" title="wikilink">卡里姆·阿卜杜勒-贾巴尔</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶湖人.md" title="wikilink">洛杉矶湖人</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>272</p></td>
<td><p>1,111</p></td>
<td><p>1,383</p></td>
<td><p>16.87</p></td>
<td><p>[71][72][73]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1976-77_NBA赛季.md" title="wikilink">1976-77</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔·沃尔顿.md" title="wikilink">比尔·沃尔顿</a>*{{#tag:ref|<a href="../Page/卡里姆·阿卜杜勒-贾巴尔.md" title="wikilink">卡里姆·阿卜杜勒-贾巴尔</a>、<a href="../Page/摩西·马龙.md" title="wikilink">摩西·马龙</a>、<a href="../Page/阿尔提斯·吉尔莫尔.md" title="wikilink">阿尔提斯·吉尔莫尔和</a><a href="../Page/埃尔文·海耶斯.md" title="wikilink">埃尔文·海耶斯在</a><a href="../Page/1976-77_NBA赛季.md" title="wikilink">1976-77赛季的篮板球总数分别是</a>1090个、1072个、1070个和1029个，都比沃尔顿多，但平均每场的篮板球数分别是13.3、13.1、13和12.5个，不及沃尔顿[74]。|group="注"}}</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/波特兰开拓者.md" title="wikilink">波特兰开拓者</a></p></td>
<td><p>65</p></td>
<td><p>211</p></td>
<td><p>723</p></td>
<td><p>934</p></td>
<td><p>14.37</p></td>
<td><p>[75][76][77]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1977-78_NBA赛季.md" title="wikilink">1977-78</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/特拉克·罗伯逊.md" title="wikilink">特拉克·罗伯逊</a></p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/犹他爵士.md" title="wikilink">新奥尔良爵士</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>298</p></td>
<td><p>990</p></td>
<td><p>1,288</p></td>
<td><p>15.71</p></td>
<td><p>[78][79][80]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1978-79_NBA赛季.md" title="wikilink">1978-79</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/摩西·马龙.md" title="wikilink">摩西·马龙</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/休斯敦火箭.md" title="wikilink">休斯敦火箭</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>587</p></td>
<td><p>857</p></td>
<td><p>1,444</p></td>
<td><p>17.61</p></td>
<td><p>[81][82][83]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1979-80_NBA赛季.md" title="wikilink">1979-80</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯温·奈特.md" title="wikilink">斯温·奈特</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶快船.md" title="wikilink">圣地亚哥快艇</a></p></td>
<td><p>81</p></td>
<td><p>352</p></td>
<td><p>864</p></td>
<td><p>1,216</p></td>
<td><p>15.01</p></td>
<td><p>[84][85][86]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1980-81_NBA赛季.md" title="wikilink">1980-81</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/摩西·马龙.md" title="wikilink">摩西·马龙</a>*（2）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/休斯敦火箭.md" title="wikilink">休斯敦火箭</a></p></td>
<td><p>80</p></td>
<td><p>474</p></td>
<td><p>706</p></td>
<td><p>1,180</p></td>
<td><p>14.75</p></td>
<td><p>[87][88][89]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1981-82_NBA赛季.md" title="wikilink">1981-82</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/摩西·马龙.md" title="wikilink">摩西·马龙</a>*（3）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/休斯敦火箭.md" title="wikilink">休斯敦火箭</a></p></td>
<td><p>81</p></td>
<td><p>558</p></td>
<td><p>630</p></td>
<td><p>1,188</p></td>
<td><p>14.67</p></td>
<td><p>[90][91][92]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1982-83_NBA赛季.md" title="wikilink">1982-83</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/摩西·马龙.md" title="wikilink">摩西·马龙</a>*（4）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a></p></td>
<td><p>78</p></td>
<td><p>445</p></td>
<td><p>749</p></td>
<td><p>1,194</p></td>
<td><p>15.31</p></td>
<td><p>[93][94][95]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1983-84_NBA赛季.md" title="wikilink">1983-84</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/摩西·马龙.md" title="wikilink">摩西·马龙</a>*（5）{{#tag:ref|<a href="../Page/比尔·兰比尔.md" title="wikilink">比尔·兰比尔和</a><a href="../Page/巴克·威廉姆斯.md" title="wikilink">巴克·威廉姆斯在</a><a href="../Page/1983-84_NBA赛季.md" title="wikilink">1983-84赛季分别争抢到</a>1003和1000个篮板球，但场均篮板分别是12.2和12.3，都不及马龙[96]。|group="注"}}</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a></p></td>
<td><p>71</p></td>
<td><p>352</p></td>
<td><p>598</p></td>
<td><p>950</p></td>
<td><p>13.38</p></td>
<td><p>[97][98][99]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1984-85_NBA赛季.md" title="wikilink">1984-85</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/摩西·马龙.md" title="wikilink">摩西·马龙</a>*（6）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a></p></td>
<td><p>79</p></td>
<td><p>385</p></td>
<td><p>646</p></td>
<td><p>1,031</p></td>
<td><p>13.05</p></td>
<td><p>[100][101][102]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1985-86_NBA赛季.md" title="wikilink">1985-86</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔·兰比尔.md" title="wikilink">比尔·兰比尔</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>305</p></td>
<td><p>770</p></td>
<td><p>1,075</p></td>
<td><p>13.11</p></td>
<td><p>[103][104][105]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1986-87_NBA赛季.md" title="wikilink">1986-87</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/查尔斯·巴克利.md" title="wikilink">查尔斯·巴克利</a>*{{#tag:ref|<a href="../Page/查尔斯·欧克利.md" title="wikilink">查尔斯·欧克利和</a><a href="../Page/巴克·威廉姆斯.md" title="wikilink">巴克·威廉姆斯在</a><a href="../Page/1986-87_NBA赛季.md" title="wikilink">1986-87赛季分别夺得</a>1074和1023个篮板球，但平均每场的13.1个和12.5个都不及巴克利[106]。|group="注"}}</p></td>
<td><p>F</p></td>
<td><p><a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a></p></td>
<td><p>68</p></td>
<td><p>390</p></td>
<td><p>604</p></td>
<td><p>994</p></td>
<td><p>14.62</p></td>
<td><p>[107][108][109]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1987-88_NBA赛季.md" title="wikilink">1987-88</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迈克尔·凯奇.md" title="wikilink">迈克尔·凯奇</a>{{#tag:ref|查尔斯·欧克利在<a href="../Page/1987-88_NBA赛季.md" title="wikilink">1987-88赛季争得的篮板球总数最多</a>，有1066个，但场均13个篮板不及凯奇[110]。|group="注"}}</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶快船.md" title="wikilink">洛杉矶快船</a></p></td>
<td><p>72</p></td>
<td><p>371</p></td>
<td><p>567</p></td>
<td><p>938</p></td>
<td><p>13.03</p></td>
<td><p>[111][112][113]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1988-89_NBA赛季.md" title="wikilink">1988-89</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈基姆·奥拉朱旺.md" title="wikilink">哈基姆·奥拉朱旺</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/休斯敦火箭.md" title="wikilink">休斯敦火箭</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>338</p></td>
<td><p>767</p></td>
<td><p>1,105</p></td>
<td><p>13.48</p></td>
<td><p>[114][115][116]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1989-90_NBA赛季.md" title="wikilink">1989-90</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈基姆·奥拉朱旺.md" title="wikilink">哈基姆·奥拉朱旺</a>*（2）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/休斯敦火箭.md" title="wikilink">休斯敦火箭</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>299</p></td>
<td><p>850</p></td>
<td><p>1,149</p></td>
<td><p>14.01</p></td>
<td><p>[117][118][119]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1990-91_NBA赛季.md" title="wikilink">1990-91</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大卫·罗宾逊.md" title="wikilink">大卫·罗宾逊</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/圣安东尼奥马刺.md" title="wikilink">圣安东尼奥马刺</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>335</p></td>
<td><p>728</p></td>
<td><p>1,063</p></td>
<td><p>12.96</p></td>
<td><p>[120][121][122]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1991-92_NBA赛季.md" title="wikilink">1991-92</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·罗德曼.md" title="wikilink">丹尼斯·罗德曼</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>523</p></td>
<td><p>1,007</p></td>
<td><p>1,530</p></td>
<td><p>18.66</p></td>
<td><p>[123][124][125]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1992-93_NBA赛季.md" title="wikilink">1992-93</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·罗德曼.md" title="wikilink">丹尼斯·罗德曼</a>*（2）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>62</p></td>
<td><p>367</p></td>
<td><p>765</p></td>
<td><p>1,132</p></td>
<td><p>18.26</p></td>
<td><p>[126][127][128]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1993-94_NBA赛季.md" title="wikilink">1993-94</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·罗德曼.md" title="wikilink">丹尼斯·罗德曼</a>*（3）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/圣安东尼奥马刺.md" title="wikilink">圣安东尼奥马刺</a></p></td>
<td><p>79</p></td>
<td><p>453</p></td>
<td><p>914</p></td>
<td><p>1,367</p></td>
<td><p>17.30</p></td>
<td><p>[129][130][131]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1994-95_NBA赛季.md" title="wikilink">1994-95</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·罗德曼.md" title="wikilink">丹尼斯·罗德曼</a>*（4）{{#tag:ref|<a href="../Page/丹尼斯·罗德曼.md" title="wikilink">丹尼斯·罗德曼在</a><a href="../Page/1994-95_NBA赛季.md" title="wikilink">1994-95赛季只参赛</a>49场，篮板球总数位居第十，最多的是<a href="../Page/迪肯贝·穆托姆博.md" title="wikilink">迪肯贝·穆托姆博</a>，有1029个，但罗德曼的场均篮板数更高[132]。|group="注"}}</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/圣安东尼奥马刺.md" title="wikilink">圣安东尼奥马刺</a></p></td>
<td><p>49</p></td>
<td><p>274</p></td>
<td><p>549</p></td>
<td><p>823</p></td>
<td><p>16.80</p></td>
<td><p>[133][134][135]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1995-96_NBA赛季.md" title="wikilink">1995-96</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·罗德曼.md" title="wikilink">丹尼斯·罗德曼</a>*（5）{{#tag:ref|<a href="../Page/大卫·罗宾逊.md" title="wikilink">大卫·罗宾逊在</a><a href="../Page/1995-96_NBA赛季.md" title="wikilink">1995-96赛季的篮板球总数有</a>1000，超过罗德曼，但平均每场12.2个的成绩不及罗德曼[136]。|group="注"}}</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/芝加哥公牛.md" title="wikilink">芝加哥公牛</a></p></td>
<td><p>64</p></td>
<td><p>356</p></td>
<td><p>596</p></td>
<td><p>952</p></td>
<td><p>14.88</p></td>
<td><p>[137][138][139]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1996-97_NBA赛季.md" title="wikilink">1996-97</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·罗德曼.md" title="wikilink">丹尼斯·罗德曼</a>*（6）{{#tag:ref|<a href="../Page/迪肯贝·穆托姆博.md" title="wikilink">迪肯贝·穆托姆博和</a><a href="../Page/欧文·约翰逊.md" title="wikilink">欧文·约翰逊在</a><a href="../Page/1996-97_NBA赛季.md" title="wikilink">1996-97赛季分别争得</a>929和913个篮板球，但场均成绩（分别是11.6和11.1个）不及罗德曼[140]。|group="注"}}</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/芝加哥公牛.md" title="wikilink">芝加哥公牛</a></p></td>
<td><p>55</p></td>
<td><p>320</p></td>
<td><p>563</p></td>
<td><p>883</p></td>
<td><p>16.05</p></td>
<td><p>[141][142][143]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1997-98_NBA赛季.md" title="wikilink">1997-98</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·罗德曼.md" title="wikilink">丹尼斯·罗德曼</a>*（7）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/芝加哥公牛.md" title="wikilink">芝加哥公牛</a></p></td>
<td><p>80</p></td>
<td><p>421</p></td>
<td><p>780</p></td>
<td><p>1,201</p></td>
<td><p>15.01</p></td>
<td><p>[144][145][146]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1998-99_NBA赛季.md" title="wikilink">1998-99</a>{{#tag:ref|受劳资谈判失败影响，<a href="../Page/1998-99_NBA赛季.md" title="wikilink">1998-99 NBA赛季缩短为</a>50场比赛[147]，赛季篮板王的入选资格也调整为参赛至少43场或抢到至少488上篮板球[148]。|group="注"}}</p></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯·韦伯.md" title="wikilink">克里斯·韦伯</a>{{#tag:ref|迪肯贝·穆托姆博、<a href="../Page/丹尼·福特森.md" title="wikilink">丹尼·福特森和</a><a href="../Page/蒂姆·邓肯.md" title="wikilink">蒂姆·邓肯分别在</a><a href="../Page/1998-99_NBA赛季.md" title="wikilink">1998-99赛季争到</a>610、581和571个篮板球，但场均篮板分别是12.2、11.6和11.4个，都不及韦伯[149]。|group="注"}}</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨克拉门托国王.md" title="wikilink">萨克拉门托国王</a></p></td>
<td><p>42</p></td>
<td><p>149</p></td>
<td><p>396</p></td>
<td><p>545</p></td>
<td><p>12.98</p></td>
<td><p>[150][151][152]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1999-00_NBA赛季.md" title="wikilink">1999-2000</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迪肯贝·穆托姆博.md" title="wikilink">迪肯贝·穆托姆博</a>*</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亚特兰大老鹰.md" title="wikilink">亚特兰大老鹰</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>304</p></td>
<td><p>853</p></td>
<td><p>1,157</p></td>
<td><p>14.11</p></td>
<td><p>[153][154][155]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2000-01_NBA赛季.md" title="wikilink">2000-2001</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/迪肯贝·穆托姆博.md" title="wikilink">迪肯贝·穆托姆博</a>*（2）{{#tag:ref|<a href="../Page/本·华莱士.md" title="wikilink">本·华莱士在</a><a href="../Page/2000-01_NBA赛季.md" title="wikilink">2000-2001赛季的篮板球总数最多</a>，有1052个，但平均每场13.2个只排到第二[156]。|group="注"}}</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亚特兰大老鹰.md" title="wikilink">亚特兰大老鹰</a><br />
<a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a></p></td>
<td><p>75</p></td>
<td><p>307</p></td>
<td><p>708</p></td>
<td><p>1,015</p></td>
<td><p>13.53</p></td>
<td><p>[157][158][159]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2001-02_NBA赛季.md" title="wikilink">2001-2002</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/本·华莱士.md" title="wikilink">本·华莱士</a>{{#tag:ref|<a href="../Page/蒂姆·邓肯.md" title="wikilink">蒂姆·邓肯在</a><a href="../Page/2001-02_NBA赛季.md" title="wikilink">2001-2002赛季的篮板球总数最多</a>，达1042个，但场均12.7个篮板不及华莱士[160]。|group="注"}}</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>80</p></td>
<td><p>318</p></td>
<td><p>721</p></td>
<td><p>1,039</p></td>
<td><p>12.99</p></td>
<td><p>[161][162][163]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2002-03_NBA赛季.md" title="wikilink">2002-2003</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/本·华莱士.md" title="wikilink">本·华莱士</a>（2）</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>73</p></td>
<td><p>293</p></td>
<td><p>833</p></td>
<td><p>1,126</p></td>
<td><p>15.42</p></td>
<td><p>[164][165][166]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2003-04_NBA赛季.md" title="wikilink">2003-2004</a></p></td>
<td><p>scope="row" style=| <a href="../Page/凯文·加内特.md" title="wikilink">凯文·加内特</a></p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/明尼苏达森林狼.md" title="wikilink">明尼苏达森林狼</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>245</p></td>
<td><p>894</p></td>
<td><p>1,139</p></td>
<td><p>13.89</p></td>
<td><p>[167][168][169]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2004-05_NBA赛季.md" title="wikilink">2004-2005</a></p></td>
<td><p>scope="row" style=| <a href="../Page/凯文·加内特.md" title="wikilink">凯文·加内特</a>（2）</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/明尼苏达森林狼.md" title="wikilink">明尼苏达森林狼</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>247</p></td>
<td><p>861</p></td>
<td><p>1,108</p></td>
<td><p>13.51</p></td>
<td><p>[170][171][172]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2005-06_NBA赛季.md" title="wikilink">2005-2006</a></p></td>
<td><p>scope="row" style=| <a href="../Page/凯文·加内特.md" title="wikilink">凯文·加内特</a>（3）{{#tag:ref|<a href="../Page/德怀特·霍华德.md" title="wikilink">德怀特·霍华德在</a><a href="../Page/2005-06_NBA赛季.md" title="wikilink">2005-2006赛季的篮板球总数最多</a>，达1022个，但平均每场以12.5个位居第二[173]。|group="注"}}</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/明尼苏达森林狼.md" title="wikilink">明尼苏达森林狼</a></p></td>
<td><p>76</p></td>
<td><p>214</p></td>
<td><p>752</p></td>
<td><p>966</p></td>
<td><p>12.71</p></td>
<td><p>[174][175][176]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006-07_NBA赛季.md" title="wikilink">2006-2007</a></p></td>
<td><p>scope="row" style=| <a href="../Page/凯文·加内特.md" title="wikilink">凯文·加内特</a>（4）{{#tag:ref|德怀特·霍华德在<a href="../Page/2006-07_NBA赛季.md" title="wikilink">2006-2007赛季争得</a>1008个篮板球，超过加内特，但场均12.3个篮板球不及加内特[177]。|group="注"}}</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/明尼苏达森林狼.md" title="wikilink">明尼苏达森林狼</a></p></td>
<td><p>76</p></td>
<td><p>183</p></td>
<td><p>792</p></td>
<td><p>975</p></td>
<td><p>12.83</p></td>
<td><p>[178][179][180]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2007-08_NBA赛季.md" title="wikilink">2007-2008</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德怀特·霍华德.md" title="wikilink">德怀特·霍华德</a>^</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥兰多魔术.md" title="wikilink">奥兰多魔术</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>279</p></td>
<td><p>882</p></td>
<td><p>1,161</p></td>
<td><p>14.16</p></td>
<td><p>[181][182][183]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2008-09_NBA赛季.md" title="wikilink">2008-2009</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德怀特·霍华德.md" title="wikilink">德怀特·霍华德</a>^（2）</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥兰多魔术.md" title="wikilink">奥兰多魔术</a></p></td>
<td><p>79</p></td>
<td><p>336</p></td>
<td><p>757</p></td>
<td><p>1,093</p></td>
<td><p>13.84</p></td>
<td><p>[184][185]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2009-10_NBA赛季.md" title="wikilink">2009-2010</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德怀特·霍华德.md" title="wikilink">德怀特·霍华德</a>^（3）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥兰多魔术.md" title="wikilink">奥兰多魔术</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>284</p></td>
<td><p>798</p></td>
<td><p>1,082</p></td>
<td><p>13.20</p></td>
<td><p>[186][187]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2010-11_NBA赛季.md" title="wikilink">2010-2011</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/凯文·乐福.md" title="wikilink">凯文·乐福</a>^</p></td>
<td><p>/</p></td>
<td><p><a href="../Page/明尼苏达森林狼.md" title="wikilink">明尼苏达森林狼</a></p></td>
<td><p>73</p></td>
<td><p>330</p></td>
<td><p>782</p></td>
<td><p>1,112</p></td>
<td><p>15.23</p></td>
<td><p>[188][189]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2011-12_NBA赛季.md" title="wikilink">2011-2012</a>{{#tag:ref|因劳资谈判破裂，<a href="../Page/2011-12_NBA赛季.md" title="wikilink">2011-2012赛季缩短为</a>66场比赛[190]，赛季篮板王的入选资格也调整为参赛至少57场或争得至少644个篮板球[191]。|group="注"}}</p></td>
<td><p><a href="../Page/德怀特·霍华德.md" title="wikilink">德怀特·霍华德</a>^（4）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/奥兰多魔术.md" title="wikilink">奥兰多魔术</a></p></td>
<td><p>54</p></td>
<td><p>200</p></td>
<td><p>585</p></td>
<td><p>785</p></td>
<td><p>14.54</p></td>
<td><p>[192][193]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2012-13_NBA赛季.md" title="wikilink">2012-2013</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德怀特·霍华德.md" title="wikilink">德怀特·霍华德</a>^（5）{{#tag:ref|<a href="../Page/欧米尔·阿西克.md" title="wikilink">欧米尔·阿西克在</a><a href="../Page/2012-13_NBA赛季.md" title="wikilink">2012-2013赛季的篮板球总数最多</a>，有956个，但平均每场11.7个只排到第三[194]。|group="注"}}</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶湖人.md" title="wikilink">洛杉矶湖人</a></p></td>
<td><p>76</p></td>
<td><p>251</p></td>
<td><p>694</p></td>
<td><p>945</p></td>
<td><p>12.43</p></td>
<td><p>[195][196][197]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013-14_NBA赛季.md" title="wikilink">2013-2014</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德安德鲁·乔丹.md" title="wikilink">德安德鲁·乔丹</a>^</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶快船.md" title="wikilink">洛杉矶快船</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>331</p></td>
<td><p>783</p></td>
<td><p>1,114</p></td>
<td><p>13.59</p></td>
<td><p>[198]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2014-15_NBA赛季.md" title="wikilink">2014-2015</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/德安德鲁·乔丹.md" title="wikilink">德安德鲁·乔丹</a>^（2）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/洛杉矶快船.md" title="wikilink">洛杉矶快船</a></p></td>
<td><p>82</p></td>
<td><p>397</p></td>
<td><p>829</p></td>
<td><p>1,226</p></td>
<td><p>14.95</p></td>
<td><p>[199]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2015-16_NBA赛季.md" title="wikilink">2015-2016</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安德烈·德拉蒙德.md" title="wikilink">安德烈·德拉蒙德</a>^</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>81</p></td>
<td><p>395</p></td>
<td><p>803</p></td>
<td><p>1,198</p></td>
<td><p>14.79</p></td>
<td><p>[200]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2016-17_NBA赛季.md" title="wikilink">2016-2017</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈桑·懷塞德.md" title="wikilink">哈桑·懷塞德</a>^</p></td>
<td><p>C</p></td>
<td><p><a href="../Page/Miami_Heat.md" title="wikilink">Miami Heat</a></p></td>
<td><p>77</p></td>
<td><p>293</p></td>
<td><p>795</p></td>
<td><p>1,088</p></td>
<td><p>14.13</p></td>
<td><p>[201]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2017-18_NBA赛季.md" title="wikilink">2017-2018</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安德烈·德拉蒙德.md" title="wikilink">安德烈·德拉蒙德</a>^ (2)</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>78</p></td>
<td><p>399</p></td>
<td><p>848</p></td>
<td><p>1,247</p></td>
<td><p>15.99</p></td>
<td><p>[202]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2018-19_NBA賽季.md" title="wikilink">2018-2019</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安德烈·德拉蒙德.md" title="wikilink">安德烈·德拉蒙德</a>^ (3)</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 多次获篮板王称号的球员

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>排名</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>球队</p></th>
<th><p>次数</p></th>
<th><p>赛季</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/威尔特·张伯伦.md" title="wikilink">威尔特·张伯伦</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金州勇士.md" title="wikilink">费城勇士</a>（4）/<a href="../Page/费城76人.md" title="wikilink">费城76人</a>（3）/<a href="../Page/洛杉矶湖人.md" title="wikilink">洛杉矶湖人</a>（4）</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/1959-60_NBA赛季.md" title="wikilink">1959-60</a>、<a href="../Page/1960-61_NBA赛季.md" title="wikilink">1960-61</a>、<a href="../Page/1961-62_NBA赛季.md" title="wikilink">1961-62</a>、<a href="../Page/1962-63_NBA赛季.md" title="wikilink">1962-63</a>、<a href="../Page/1965-66_NBA赛季.md" title="wikilink">1965-66</a>、<a href="../Page/1966-67_NBA赛季.md" title="wikilink">1966-67</a>、<a href="../Page/1967-68_NBA赛季.md" title="wikilink">1967-68</a>、<a href="../Page/1968-69_NBA赛季.md" title="wikilink">1968-69</a>、<a href="../Page/1970-71_NBA赛季.md" title="wikilink">1970-71</a>、<a href="../Page/1971-72_NBA赛季.md" title="wikilink">1971-72</a>、<a href="../Page/1972-73_NBA赛季.md" title="wikilink">1972-73</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼斯·罗德曼.md" title="wikilink">丹尼斯·罗德曼</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a>（2）/<a href="../Page/圣安东尼奥马刺.md" title="wikilink">圣安东尼奥马刺</a>（2）/<a href="../Page/芝加哥公牛.md" title="wikilink">芝加哥公牛</a>（3）</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/1991-92_NBA赛季.md" title="wikilink">1991-92</a>、<a href="../Page/1992-93_NBA赛季.md" title="wikilink">1992-93</a>、<a href="../Page/1993-94_NBA赛季.md" title="wikilink">1993-94</a>、<a href="../Page/1994-95_NBA赛季.md" title="wikilink">1994-95</a>、<a href="../Page/1995-96_NBA赛季.md" title="wikilink">1995-96</a>、<a href="../Page/1996-97_NBA赛季.md" title="wikilink">1996-97</a>、<a href="../Page/1997-98_NBA赛季.md" title="wikilink">1997-98</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/摩西·马龙.md" title="wikilink">摩西·马龙</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/休斯敦火箭.md" title="wikilink">休斯敦火箭</a>（3）/费城76人（3）</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/1978-79_NBA赛季.md" title="wikilink">1978-79</a>、<a href="../Page/1980-81_NBA赛季.md" title="wikilink">1980-81</a>、<a href="../Page/1981-82_NBA赛季.md" title="wikilink">1981-82</a>、<a href="../Page/1982-83_NBA赛季.md" title="wikilink">1982-83</a>、<a href="../Page/1983-84_NBA赛季.md" title="wikilink">1983-84</a>、<a href="../Page/1984-85_NBA赛季.md" title="wikilink">1984-85</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/德怀特·霍华德.md" title="wikilink">德怀特·霍华德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/奥兰多魔术.md" title="wikilink">奥兰多魔术</a>（4）/洛杉矶湖人（1）</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/2007-08_NBA赛季.md" title="wikilink">2007-2008</a>、<a href="../Page/2008-09_NBA赛季.md" title="wikilink">2008-2009</a>、<a href="../Page/2009-10_NBA赛季.md" title="wikilink">2009-2010</a>、<a href="../Page/2011-12_NBA赛季.md" title="wikilink">2011-2012</a>、<a href="../Page/2012-13_NBA赛季.md" title="wikilink">2012-2013</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/凯文·加内特.md" title="wikilink">凯文·加内特</a><br />
<a href="../Page/比尔·拉塞尔.md" title="wikilink">比尔·拉塞尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明尼苏达森林狼.md" title="wikilink">明尼苏达森林狼</a><br />
<a href="../Page/波士顿凯尔特人.md" title="wikilink">波士顿凯尔特人</a></p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/2003-04_NBA赛季.md" title="wikilink">2003-2004</a>、<a href="../Page/2004-05_NBA赛季.md" title="wikilink">2004-2005</a>、<a href="../Page/2005-06_NBA赛季.md" title="wikilink">2005-2006</a>、<a href="../Page/2006-07_NBA赛季.md" title="wikilink">2006-2007</a><br />
<a href="../Page/1957-58_NBA赛季.md" title="wikilink">1957-58</a>、<a href="../Page/1958-59_NBA赛季.md" title="wikilink">1958-59</a>、<a href="../Page/1963-64_NBA赛季.md" title="wikilink">1963-64</a>、<a href="../Page/1964-65_NBA赛季.md" title="wikilink">1964-65</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德烈·卓蒙德.md" title="wikilink">安德烈·卓蒙德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/2015-16_NBA赛季.md" title="wikilink">2015-2016</a>、<a href="../Page/2017-18_NBA賽季.md" title="wikilink">2017-2018</a>、<a href="../Page/2018-19_NBA賽季.md" title="wikilink">2018-2019</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃尔文·海耶斯.md" title="wikilink">埃尔文·海耶斯</a><br />
<a href="../Page/德安德鲁·乔丹.md" title="wikilink">德安德鲁·乔丹</a><br />
<a href="../Page/迪肯贝·穆托姆博.md" title="wikilink">迪肯贝·穆托姆博</a><br />
<a href="../Page/哈基姆·奥拉朱旺.md" title="wikilink">哈基姆·奥拉朱旺</a><br />
<a href="../Page/本·华莱士.md" title="wikilink">本·华莱士</a><br />
</p></td>
<td><p>圣地亚哥火箭（1）/首都子弹（1）<br />
<a href="../Page/洛杉矶快船.md" title="wikilink">洛杉矶快船</a><br />
<a href="../Page/亚特兰大老鹰.md" title="wikilink">亚特兰大老鹰</a>（1）/亚特兰大老鹰/费城76人（1）<br />
休斯敦火箭<br />
<a href="../Page/底特律活塞.md" title="wikilink">底特律活塞</a></p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/1969-70_NBA赛季.md" title="wikilink">1969-70</a>、<a href="../Page/1973-74_NBA赛季.md" title="wikilink">1973-74</a><br />
<a href="../Page/2013-14_NBA赛季.md" title="wikilink">2013-2014</a>、<a href="../Page/2014-15_NBA赛季.md" title="wikilink">2014-2015</a><br />
<a href="../Page/1999-00_NBA赛季.md" title="wikilink">1999-2000</a>、<a href="../Page/2000-01_NBA赛季.md" title="wikilink">2000-2001</a><br />
<a href="../Page/1988-89_NBA赛季.md" title="wikilink">1988-89</a>、<a href="../Page/1989-90_NBA赛季.md" title="wikilink">1989-90</a><br />
<a href="../Page/2001-02_NBA赛季.md" title="wikilink">2001-2002</a>、<a href="../Page/2002-03_NBA赛季.md" title="wikilink">2002-2003</a><br />
</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注释

## 参看

  - [NBA總籃板榜](../Page/NBA總籃板榜.md "wikilink")

## 参考资料

  - 全局

<!-- end list -->

  -
<!-- end list -->

  - 特定

[Category:NBA数据统计](../Category/NBA数据统计.md "wikilink")
[Category:NBA列表](../Category/NBA列表.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.
8.

9.

10.

11.
12.

13.
14.

15.
16.

17.
18.

19.
20.

21.
22.

23.
24.

25.
26.

27.
28.
29.
30.
31.

32.
33.
34.
35.
36.
37.
38.
39.
40.
41.
42.
43.
44.
45.
46.
47.
48.
49.
50.
51.
52.
53.

54.

55.
56.
57.

58.
59.
60.

61.
62.
63.

64.
65.
66.

67.
68.
69.

70.

71.
72.

73.

74.
75.
76.

77.

78.
79.

80.

81.
82.

83.

84.
85.

86.

87.
88.
89.

90.
91.
92.

93.
94.
95.

96.
97.
98.
99.

100.
101.
102.

103.
104.

105.

106.
107.
108.

109.

110.
111.
112.

113.

114.
115.

116.

117.
118.
119.

120.
121.

122.

123.
124.

125.

126.
127.
128.

129.
130.
131.

132.
133.
134.
135.

136.
137.
138.
139.

140.
141.
142.
143.

144.
145.
146.

147.

148.
149.
150.
151.

152.

153.
154.

155.

156.
157.
158.
159.

160.
161.
162.

163.

164.
165.
166.

167.
168.

169.

170.
171.
172.

173.
174.
175.
176.

177.
178.
179.
180.

181.
182.

183.

184.
185.
186.
187.
188.
189.

190.

191.
192.
193.
194.
195.
196.
197.

198.

199.
200.

201.

202.